濃妝艷抹之下 - 蔣芸

濃妝艷抹之下 - 蔣芸

有心水清的說：林鄭不肯戴口罩是因為她這一段時間每次出現都是濃妝上陣；口罩太礙事了，會破壞了精心塗抹的新妝容新造型。

此說也不是完全沒有道理，有些人的思想觀念與普通人不一樣，即使在緊要關頭，最注重的仍然是自己出鏡或見人時的形象而不介意自己早已成人們心目中的壞榜樣。

武漢肺炎疫情爆發以來，如今她唯一會做的事便是派錢，向商界及低層洒錢，這種急就章的措施，只顯示出黔驢技窮的向大眾表示：我並不是唔做嘢，甚至只為了向她的頂頭阿爺交差。真相是人心並未得到緩和，撲口罩的繼續撲、排長隊的繼續排、人心惶惶依舊得不到舒緩，一宗宗新確診的疫情愈來愈接近；而濃妝艷抹之下出鏡的特首更像一個戴上厚厚面具的女丑。她每一出現就叫人心頭一凜，搞什麼嘛，什麼時候了，還有心思專注於自己那副尊容？況且有些五官面部的表情，那怕是皺一下眉，一個不耐煩的神情，一個若有若無的冷笑睥睨，都逃不過大家的法眼，上帝要滅亡一個人必先使之瘋狂，而大勢已去的人，垂死掙扎的姿勢更難看。

有同文叫大家不要再詛咒她了，還公開呼籲沒必要忍得住就別咒罵她了，誰想口出惡言或筆下不留情面呢？因為不得已、因為忍不住啊，回想起疫情爆開前後這個女人的種種表現，公開出現時所說的不像人話，毫無悔意，一點也不慚愧，修養再好的人也無法忍受了吧。

如今還三天兩頭要見那張有如帶了厚厚面具的臉，這副妝容是新形象示人，哎呀，我的天，豈好開罵哉，那能忍得住喲，不得已也！

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

睇錯濃妝蔣麗芸

個名會唔會太衰